香港不是退步落後 是被拖垮

近年，與來自外地的朋友碰面，不論是國內的或海外的，每談到香港的時候，一個最常提出的問題是「香港是不是退步了」？客氣或審慎一點的，就會說：「香港是不是在發展上跟不上了？」
香港社會確實面對很多問題，這一點毋庸置疑。所有經歷過高速發展的經濟體及社會，到了某一點都會進入一個相對較為緩慢的低增長階段，都必須作出體制、策略及方向性的調整，也要為下一階段的發展再積聚動力。在前一發展過程中逐步出現的各種問題，也需要作出改革，以適應新發展階段的需要。否則便會停滯不前，甚至會倒退，然後有被邊緣化或淘汰的危險。
所以，當1997年亞洲金融風暴出現之後，香港在回歸前後十多年因資產泡沫形成的經濟榮景爆破，如果能夠適時作出調整，對香港下一階段的發展焉知非福。
但香港沒有利用那個機會調整不合時宜的經濟結構，香港的管治及政治決策仍然因為北京當局的統戰需要，而繼續在體制設計上遷就那些既得利益集團及政治上的追隨者。造成的結果，是香港的政治制度未能與時並進，管治與政治決策仍然停留在80年代那一種模式及思維風格，經濟發展也只能繼續重拾以往那一套，找不到新的發展火車頭。甚至因為九七回歸及中共當局的家長式心態，進一步倒退到強權與財閥合流的金權資本局面。香港的經濟發展也只能不斷繼續倚賴房地產、金融那一些所謂「傳統的優勢行業」。但這一些行業優勢何在？其對香港今天的民生及社會是帶來更大的矛盾和問題，還是促進香港的進一步發展？對於這一類問題，只要看一看今天的樓價及貧富懸殊問題已經無需再多說了。
如此一說，原來二十年也已經行將過去了。不要單說最近這二十年，就算是在九七主權移交之前，香港經歷了急速的經濟發展，經歷了因為主權談判及過渡期的洗禮，香港早已不是以前那個「難民社會」。社會利益高度分化、價值多元，很多積存下來的社會民生及發展問題有待解決，發展的方向及重點有待調整。這些都必須有一個能夠駕馭社會大局，獲得社會信任的制度和得到各界認可的決策過程。加上在回歸過渡期的種種承諾，市民期望已經很不一樣。因此，只抱殘守缺，以為繼續令投資者及工商界支持北京的當權者、能夠統戰那一些在體制中佔有利益的專業階層及舊政治勢力、又能夠繼續支配那一些中共的代理人及政治組織，便可以解決所有問題，這才是落後於形勢，客觀上「跟不上社會發展步伐」的心態。
政治體制失衡 失信於民
過去幾年，香港的經濟、社會及政治矛盾加深。在九七後長大或在回歸之後才出生的年輕一代，竟然對中國政府及中國人身份的認同越來越反感；早年曾經在中英談判及回歸過渡期支持中國收回香港的很多中生代也感覺受到欺騙；有不少做官的、在今天的經濟體制中佔便宜的，口頭上說支持中央政府，反對香港在政治上有所變革，以反民粹或支持中央為名來反對民主及民本的政治，但骨子裏個個都以方便旅遊為名手持外國護照，個個都把子女送到海外升學。
這些都說明了今天香港這個制度的欺騙性及如何嚴重落後於社會的實際需要。很多積存下來的問題沒有辦法疏解，很多有待改變的政策無法起步，根源是在於沒有一個足以取信於香港人的政府及決策機制。結果是有不少人要用盡所有方法抗拒這個制度造成的政治壓迫，也有不少人要千方百計利用這個制度造成的不公來繼續尋租。彼此的態度是那麼清清楚楚毫不掩飾，因而就連在社會體制的硬件之上應有的社會信任及對弈上的彈性也完全失去。
由DQ部份議員開始，到粗暴修改立法會的議事規則，整個體制的均衡與制衡進一步受到破壞。這真的會令管治及政府決策更順利嗎？市民對此無奈之餘，會從此更信服這個政府作出決策及更認可立法會的工作嗎？除此之外，中央政府所謂的全面管治權，如果就連香港舉行一個研討會也可以越俎代庖，選擇誰人可以來港出席，所謂的「一國兩制」，還是以前講的、香港人相信的、國際社會也相信的，是要照顧香港社會的現實及特殊歷史背景的安排嗎？
香港今天見到的很多問題，不是因為香港自己退步了；如果真的跟不上新的發展勢頭了，也不是因為香港在很多方面已經落後了，而是香港有被拖垮的危險。拖垮香港的是北京那套獨裁的作風，是特區政府「為港官不作港人」的奴才風格，還有那一些一聽到「走狗」兩個字便自己對號入座的強權向日葵及不斷自我打倒的政治風向雞。

鍾劍華
理大社會政策研究中心主任

鍾劍華

人地就係想隊冧你香港嘛

問題係完全隊冧左對支那都無好處

所以一直食住你 又唔俾你上 又唔俾你跌

Unchain Hong Kong

只能怪太天真太傻

日日咁多低端人口黎
想唔死都難
政府淨係識做政治任務

金融風暴出現其實正正係香港踏入新一個產業轉型嘅起點，人所共知，奈何支那步伐當時仍停留係代工時代，至少落後香港20至30年，所以無政策應對之餘，仲要香港停止發展，令支那那可以追平，所以此消彼長之後，拖垮香港只係遲早嘅事

一句： because of china

等睇親中賣港賊入嚟幫中國詭辯

香港係畀中國搞死:

唔講多，數幾樣中國對香港做嘅仆街嘢
香港高地價係中國搞出嚟
天價買水，比新加坡向馬來西亞買水貴好多
本來話08之後有普選，而家17都無
夾硬DQ民選議員，當你哋啲選票死嘅
1972年將香港喺殖民地名單剔除，搞到我哋無得公投自決前途
普教中清洗粵語
每年五萬幾個無經香港民選政府嘅新殖民

所以聽到支那人講乜香港再唔點點點就被超越真係得啖笑
問題源頭咪係你支那囉

唔獨立就等死

轉貼: 毋忘港恥--多角度入侵打壓蠶食香港一覽

仲有啲大白象港珠澳高鐵呢 幾百億全部香港人埋單 判頭全部支那公司

新移民係補充緊香港人口，減輕人口老化帶來嘅問題[/quote]
- 高地價政策係源1984 年英中聯合聲明, 中國要求限制每年賣地50公頃開始. 所以問題源自中國

- 普選無人話萬能, 呢度JR 你又打稻草人. 但最少可以部份解決中國嘅夾硬嚟

- 香港係被中國佔領, 如果你死都要話"中國收返香港無問題"的話, 請中國將砍廣還返畀越南

-唔好轉移視線去英文度. 而家唔止係學多種, 而係普教中只教普通話唔用粵語. 唔好偷換概念

- 無無經香港民選政府嘅就係新殖民, 唔好偷換做移民.

最禍港就係好似JR 你呢類親賣港賊

JR 你嘅所謂反駁我都一早駁咗. 而且你根本再駁我唔到. 你駁我唔到都仲要loop
邊個悶?

你有料咪駁贏我囉, 垃圾

同支那人JR 講道理係一樣好痛苦既事

JR你上次死撐話兩廣唔洗回歸越南, 一直都係玩訴諸斷言謬誤唔畀理據, 呢啲叫駁咗? 真係好笑

我無打算同佢講道理, 我只打算畀人睇到佢幾無道理

你會唔會同錄音機講道理？

仲有毁滅HK娛樂事業本土化發展, 吸引業內精英人才北上令有關產業空洞化, 禁絕有心有力人士加入競爭, 要一台獨大令大台製作水準大降失去影響力

jr狙擊手

香港難駕馭，支那一路想用上海取代香港
點知搞左廿年都追唔到
咪惟有整冧香港

HK高鐵只係貴價版直通車

1.高地價政策簽聯合聲明之前已經開始有，關中國咩事? 就算中國限制賣地50公頃，英國點解唔出聲反對呀? 根本港英政府都想從中拎著數 而家回歸左，賣地50公頃限制無左，香港政府點解唔取消高地價政策呀? 根本完全同香港政府有關。

2. 呢幾年我係呢度,fb，甚至其他地方，都見好多人講香港攪到今日咁，都係因為冇普選，明顯係普選萬能論。你話夾硬嚟，中國政府係有，但香港政府，香港人都有。

3. 之前都講過，最多香港比越南同香港共管，係到get唔到人地d point

4. 經香港政府批准係香港居留嘅外來人口，都係移民。[/quote]
1) 高地價政策並唔係聯合聲明前已有嘅事. 唔好老屈. 而且97之後廿年都無改善, 港中殖民政府係中國政府選出嚟嘅. 中國完全有責任

2) 你有再次偷換概念. 無普選而出問題, 唔等如覺得普選萬能. 而且無畀普選, 完全係中國嘅錯

3)之前已經反駁過你個共管論係雙重標準. 中國入侵完越地, 仲有權共管的話, 點解英國無權共管香港?

4) 而家香港個政府唔係民選, 只係中國欽點, 所以中國嚟嘅人口一定係殖民

右翼/既得利益者權邊夠中國大?
最禍港就係好似JR 你呢類親賣港賊

以前班被人carry嘅垃圾執人口水尾以為自己好勁，情況就好似一team人做嘢，leader lead得好，班細嘅就以為自己同大佬差唔多能力。
97移民，勁人走晒，剩低班垃圾一盤散沙係到累鬥累，咪以為人地拖垮佢，其實講到尾都係自己廢，但唔肯承認

你自己對我嘅反駁選擇性失明之後, 再屈我get 唔到你嘅point

JR不斷選擇失明再屈人無視人哋反駁. 你睇唔到就當人無

新移民係補充緊香港人口，減輕人口老化帶來嘅問題[/quote]

唔好意思
所謂不平等條約係唔存在嘅

兩次嘅英清戰役，係源自清國挑起戰火，同時又唔公平貿易
最後戰敗，當然要受戰勝國嘅制裁
作為戰敗國，你已經無條件投降，咁戰勝國點樣處理戰後問題當然冇問題

而且，戰勝國當然係係戰敗國獲取利益，例如土地、人口、金錢、開放貿易、減低關稅...
幾千年黎歷史都係咁，如果南京條約係「不平等條約」，咁歷史上所有戰後條約都係「不平等條約」？

再講，你清國作為戰敗國，憑咩要人地戰勝國簽一個平等條約？唔通打輸左仲有權要人地比塊地你？

而且，英國一開始都想同清國簽一個貿易協定，對大家黎講都係有益嘅，只係清國唔show。有平等條約唔簽，到自己作死打輸左，就話人地迫你簽「不平等條約」，係咪搞笑？

之前個post我上面post 埋link 啦
你的確玩訴諸斷言謬誤. 因為你去到最後根本無畀理據

先唔講大陸 淨係班奶共建制派已經夠死

港中殖民政府係中國選出嚟唔係香港人, 點會唔關中國事?

你不斷聲稱我駁唔到人, 但叫你指出邊度駁唔到, 你就永遠指唔出.
我指出你邊度邏輯謬誤, 你無反駁但就無理據地屈我無邏輯

你咪因為金錢至上走左去做五毛

當全世界都諗緊點樣可以係中國度取得利益，香港就反而有班人要排斥中國，要獨立，而唔係諗點樣藉著我地優勢取得更多利益。

柒既到底係邊個？？

+X, 四叔佢地一早做緊啦
不過中國自己都出左班人之後唔再要香港人咋嘛
遲下拎完外國技術又掉condom
飛鳥盡

如果香港同其他國家一樣係國家
你既比較就成立
現在既香港對住中國係無說不同談判既權利，其他國家有

上層d 人咪攞緊囉
不過出賣你嘅利益黎獲取佢嘅利益而已
睇你段野真係以為個個攬住支那
咪又係個個攞完錢踢走佢

1) 高地價政策係源1984 年英中聯合聲明, 中國要求限制每年賣地50公頃開始, 唔好又屈落英國度. 呢度JR 你又loop
2) 紅字係你打稻草人, 邊個咁講, 又屈得就屈
3) 當今越南係完全繼承百越, 越南京族佔越南人86%. 京族就係百越後代. . 你聲稱百越亡後係中國管治, 係偷換概念. 而家嘅越南先係完全繼承百越.
英國係畀中國武力威脅下先交出香港. 而且係中國要求.
4) 呢度你又選擇性失明之後loop. 你根本無回應到:"而家香港個政府唔係民選, 只係中國欽點" 所以中國嚟嘅人口一定係殖民.

如果你認為香港對住中國無說不既談判既權利，咁要獨立班人仲柒

咩人都有又點? 權力, 力量遠唔夠中國大. 所以親中者同中國先係最禍港

試過啦
結果呢？港人係中國被排擠、港商俾中國地方政府屈錢充公資產、港人係中國冇公民權利
一帶一路，香港人只係充當資金提款機嘅角色咋，你以後真係有油水？俾人當水魚就有你份
自由行，香港商家的確有短暫得益啊，但結果呢？經濟變成過度依靠中國遊客，經濟轉唔到型，仲迫走左好多中小商店，變曬只係為中國遊客服務嘅商店。

Ture ,Ture

你不斷loop 同一堆嘢, 我用同一堆答案答你有咩問題? 你先唔好死loop 先囉
我邊度"屈"你無邏輯? 你又再次無理據指控. 有料你就指出邊度.

我邊度無視咗? 請指出, 指唔出就摺埋你D false convict

呢班人權力來源係中國. 一定關中國事

邏輯問題
香港獨立後中國政府仍然係香港既中央政府？

紅字又打稻草人

呢個真 求駁

邏輯問題
無談判既權利何來獨立？？何來獨立後？？

已離題
而家係講現時香港同其他國家本質既分別
現時香港權力源自中國，受制於中國，而其他主權國家唔係

而你問點樣獨立，就已經係另一個話題
同你當初問點解香港唔可以好似其他國家咁係兩個問題

so? 乜都源自中國，所以香港咪係畀中國搞死囉

兩次鴉片戰爭，源於英國侵略，打勝仗逼中國簽不平等條約，係班港獨/本土狗為左盲反中國連歷史都可以歪曲。

點解你英國想簽貿易協定，中國一定要簽?[/quote]

好笑，
英清戰爭，條導火線係因為銷煙，又派兵包圍外國商館而唔供食糧，
如果根據你成日講嘅咩梁游俾位人入嘅邏輯
咁依家完全係清國自己俾曬藉口俾英國宣戰，

再講，打輸左投降，你仲想要求一個公平條約？你清國係無條件投降架。仲好意思話係被迫簽？你都幾搞笑

再講，英國幾次派使團黎清國，係想同清國簽一個更公平嘅貿易協定。事實上，你清國鎖國，只係開放廣州，但商行同海關貪污腐敗，向外國商人收取高關稅。同時又大量收取外國白銀，輸出茶葉，構成巨大貿易逆差。

咁樣對英商甚至係外國商人公平咩？你清國一開始定下唔公平嘅貿易環境，而英商多次來訪想同你清國簽一個更公平嘅貿易協定，開放多d商口，減關稅，派人管理關口，係你清國拒絕咋。

得嘅，你清國可以唔簽一個平等嘅貿易協定，俾曬機會你，你唔要。咁唔好怪人「迫」你簽約啦，更何況，係你清國自己挑起戰火先嘅

你死loop嘅呢點我一早駁咗你。
中國佔領越地，但有權共治的話，點解英國無權共治香港？我已用呢點指出咗JR你係雙重標準。我明明已反駁，但你就選擇性失明地屈我無視

五毛狗JR死全家
同條五毛講道理都哂時間

純粹反駁你個邏輯問題一開始已經唔成立

中國權力遠比你講嗰班人大，所以親中者同中國先係最禍港。JR你又想用“有無權”去偷換“邊個大權”

聽到TVB fans 成日話
「以前TVB 套套經典」
「依家TVB 冇以前咁好睇

其實TVB 不是退步變差
是因為以前有ATV （有競爭）
依家冇左ATV（冇競爭）

呢度邊個覺得自己好優越？無人咁提，咁你仲係打稻草人係乜？講埋你點打稻草人都要屈我就咁拋個term出嚟
中國對香港嘅壞影響，JR你呢件親中賣港賊就不斷無視、淡化同歪曲

你政府一日到黑係到宣傳叫我地香港人去你地中國「發展」，但又提供相應嘅權利，就連一個基本嘅公民身份都冇，仲好意思叫人去你地中國投資？一個基本嘅保障都冇，仲去你地中國投資？分分鐘渣都冇

你地中國人一開始就叫我地香港人去中國投資，做開荒牛，到有返咁上下成果就以諸多藉口迫走香港人/商家，而依d事係每日都發生緊

即係當人水魚啫，點解我要中伏？而且人地根本唔會當你係自己人，咁我自立，優先發展自己經濟又有咩問題？係你排斥我地香港人咋。

香港問題係因為中國選擇嘅人差。唔好推落香港人度。中國一日仲有插手香港事務，就唔好屈落香港人度。

係
碼頭進入口生意 小左好多 作為交易轉運平台嘅話 大陸接翻好多
一直靠焗金融同售貨 的確幾年無進展同一直退步。
曼谷作例子對比 發展得好快 作為投資無得輸。

人地新加坡收優質移民，我地收支那垃圾

垃圾五毛狗JR全家生癌死，老母做雞

你呢點我已經駁咗你，百越係民族，南越國係越南嘅一個朝代，你話百越亡咗，完全你指鹿為馬。你又再次將人哋駁咗你嘅嘢選擇性失明。越南完全繼承百越族人，南越國係越南嘅一個朝代。南越呢個越南朝代係被中國漢朝侵佔。所以如果中國要求英國交出香港的話，同理中國應交出兩廣畀越南

中國有權選政府嘅人，錢又多過香港嘅既得利益者
你唔好指鹿為馬地幫中國死撐就真啦

引晒理據都屈人盲反，仲要駁唔到仲死屈

既然人地都做得
點解你要屌香港人唔可以咁做？

有無睇莊豐源案？？睇哂之後諗下應該屌邊撚個

屌中國可以單係覺得中國差，唔係覺得自己優越，呢度你完全係偷換概念。覺得自己平常而覺得中國差唔得？
你自己偷換完概念再屈人理解能力問題。差唔多個個postJR你都喺度老屈

中國可以本土，但就唔好同時話香港人唔融入中國啦，雙重標準

鴉片害人，銷煙又咩問題? 唔入口英國鴉片，唔同英國做生意，就要比你攻打，證明英國好霸道。

不過你呢種邏輯真係好本土/港獨狗，你一定要支持港獨/本土，唔支持我就屌柒你，屈你係五毛。[/quote]

又屈我政治立場，咩屈你做五毛
我幾時有講過啊？
好笑，駁唔到就開始想離題

首先，鴉片害人係事實，但你清國處理手法垃圾都係事實
事實上一早有官員建議過種植本地種嘅鴉片，減少對外國鴉片嘅依賴。加上本土種嘅鴉片較溫和，將鴉片有限度合法化嘅話，根本可以完全避免戰爭同經濟破壞。正如現今部分國家都會將大麻合法化（有限條件），去減低其對社會影響。

只係你清國唔考慮咋，更何況英國本身都禁止商人交易鴉片，你清國對外國鴉片需求大減嘅話，佢地都冇辦法架，佢地係非法貿易，唔受政府保障

好啦，你自己作死去銷煙，又派兵包圍外國商館，威脅商人生命，挑釁對方，仲好意思話係對方侵略？

做生意，前提就係兩方都係公平貿易，你唔提供一個公平貿易，你清國點樣係依個自由貿易盛行嘅十九世紀生存？更何況人地一開始已經釋出善意，要求公平貿易，你拒絕，你自大，你挑釁，結果咪敵唔過依個日不落帝國囉

係霸道架啦，但清國一樣都係咁霸道啫，只係你衰在拳頭唔夠人硬，咁冇計，你打輸就唔好怪依樣怪果樣，你自己食返自己種嘅果

香港班富豪加埋夠班中國富豪多錢？
又選擇性失明

你呢個point我一早駁咗啦
中國佔領完就叫繼承的話，點解英國唔叫繼承香港人同土地？你呢度完全係雙重標準啦

因為JR你loop返同一堆point. 你講同樣嘅嘢但expect人哋有唔同回應？你個腦坐坐咗？

我無無視，唔好屈我，上面講緊“最”禍港邊個，當然要睇埋邊個力量大。但JR你就不斷用“有無”去偷換“邊個力量大”

因為你無正面用理據回應，請正面回應

尤其係你呢啲賣港五毛

係你首先loop在先。我回你基本上次次都有用理據。但你就多次無理據指控

前面講緊邊個“最”禍港，而家就走去講力量大同細都一樣? 你咁仲唔係幫中國淡化係乜？
香港班富豪又無中國咁有錢，政治能量又遠不如中國，講最禍港一定係中國

好簡單。。你覺得自己係世界金融中心，睇唔起中國，成日想造反，管你唔到

未複製你地d野，拉低你經濟，推高樓價等上面d有錢人不斷湧港，香港人反而番大陸住，溝淡哂你人口，再封殺你科技發展，你睇下微信支付寶咁耐仲未全面實行，仲有高層換哂自己人，總之一切都係，你覺得自己叻，我未等你變小香港再慢慢管囉

我畀晒理據反駁你都屈我無視。叫你指出我邊度無視，你唔係指唔出，就係畀我指出我邊度其實已經再反駁過你

唔夠人講就人身攻擊

JR唔好選擇性失明，正面回應啦

一聽到d唔岩聽既就話五毛果堆人最垃圾

普選唔係萬能=唔需要普選
五毛狗啲邏輯

你上面個回應，用返同樣邏輯根本講唔通點解“中國佔領完就叫繼承的話，點解英國唔叫繼承香港人同土地？你呢度完全係雙重標準啦”，用你個邏輯， 英國一樣繼承咗香港人同土地

點解一定要鴉片合法化？同埋唔同英國做貿易係中國自由。

照你邏輯，香港唔同中國接觸/交流，唔同中國融合，你香港點樣係呢個中國開始掘起同香港沒落嘅廿一世紀生存？更何況人地一開始已經釋出善意，要求中港合作，你香港拒絕，你香港自大，你香港挑釁，結果咪敵唔過中國囉[/quote]

香港拒絕港中合作？我話事嘅咩依家？
依家嘅香港政府只係另一個殖民政府，反映唔到香港人意見
香港主權移交之前冇同中國合作過咩？冇合作嘅，香港仲會係殖民地名單，仲有權公投決定前途啊
冇合作嘅，你地中國仲食緊樹皮啊。你以為第一筆嘅資金同技術係天跌落黎架？香港商家引入架
結果呢？你地中國依家有返少少地位，有返少少錢就食碗麵反碗底，過橋抽板，當香港人係condom，用完即棄，全部趕走啊

主權移交後合作更加多啦，而且仲未得到香港人同意。
上面都講過啦，香港人到中國做開荒牛，結果就充公資產。仲好意思批評香港本土思潮，你地中國夠有啦，你唔去屌埋一份？

名為合作，實為搵笨。個政府又唔係香港人嘅，決策又唔係香港人決定嘅。香港人自大？你仲停留係幾十年前？香港新一代邊撚到自大？自大果批人，好多都走去奶共你唔講？

其實拖垮既係先軟硬體，再到呢幾年既價值創意同文化，名乎其實"物先腐而後蟲生"！！！

最無奈亦係最仆街最諷刺既係，鍾教授幾代大支那狗，當年上得大學都熟讀"中山狼傳"，但偏僱愛支病掩眼個個民瀆精神甘作"西郭先生" ！！！

我邊度玩偷換？親中賣港賊JR又嚟無理據指控

跟手又無理據地指我現實點點點，用人身攻擊，將JR你嘅無理據，轉移視線去我身上

JR你條友真係幾好撚wor
你自己d理據比人駁左又屈我老屈你

普選唔係唔好，但當一個社會太多廢物普選就真係唔好la, 所以先有愚人政治e個term

有料你就唔洗係咁用人身攻擊啦
又要係咁屈我無視你反駁，我駁咗你又選擇性失明

點解一定要鴉片合法化？同埋唔同英國做貿易係中國自由。

照你邏輯，香港唔同中國接觸/交流，唔同中國融合，你香港點樣係呢個中國開始掘起同香港沒落嘅廿一世紀生存？更何況人地一開始已經釋出善意，要求中港合作，你香港拒絕，你香港自大，你香港挑釁，結果咪敵唔過中國囉[/quote]
無人唔準你同英國人做貿易架
不過你充公左人地既貨，充公左人地既資產
咁人地出兵維護都係一樣好合理既事

係果個時代無民族國家既概念
所有野係根據私有產權，條約精神去做

當時清國仲要圍人地既商館，等於今日圍大使館，等於向英國宣戰
你唔好同我講清國唔識呢d 國際規則
清國自己走去碰瓷，可以怒得邊個？

所以中史書真係讀壞人個腦，講到英國人用槍指住清國人個頭去買去食咁

上面我咪講咗百越無亡，你呢度係亂噏老屈囉。南越國係越南嘅一個朝代，百越係民族，今日越南人係百越後人
越南都無亡到。所以用你個邏輯， 英國一樣繼承咗香港人同土地。
但你又對我呢點嘅反駁選擇性失明

JR喺度將朝代、民族、國家故意混為一談，跟手屈“百越亡咗”
南越國之後越南一樣有復國

事實唔可以再講？

JR經常都唔正面回應，唔夠人講就話人loop. 係事實的話再重申有咩問題？

我咪話JR喺度將朝代、民族、國家故意混為一談，跟手屈“百越亡咗”。人哋生勾勾喺度都屈人亡咗
南越國之後越南一樣有復國

JR不斷歪曲歷史，JR喺度將朝代、民族、國家故意混為一談，跟手屈“百越亡咗”
南越國之後越南一樣有復國
但就不斷死屈百越亡咗，我講咗幾次都喺度選擇性失明

我上面講咗“南越國係越南嘅一個朝代，百越係民族，今日越南人係百越後人
越南都無亡到。所以用你個邏輯， 英國一樣繼承咗香港人同土地。”

但JR就不斷對我所講嘅選擇性失明，明明百越族嘅南越國係越南一個朝代，都喺度死屈百越亡咗

你無正面回應就唔好屈人loop

你試下叫咩 愛港之聲果d 圍領使館，打人地既大使，睇下點lo
仲有咩叫強行進口？ 家陣英國人用槍指住清國人食鴉片？

如果支那對港宣戰
即係承認埋香港唔係支那既一部分？
同時可以將香港自稱愛支既人送哂返支那
包括你
唔使再係到嘈咩中唔中國人

你話啥等如就唔等如？秦漢晉隋唐宋都係中國，咁同理南越國點解唔係越南？

巴打 我留意左你好耐
你真係好幽默

我自問都算個ok幽默既人 但係你幽默感比我真係高十幾二十倍

錯 應該係100倍先岩

估唔到我係呢個post竟然見識到你既威力

我真係笑到爆左肚 依家一路打字一路撿返d腸呀內臟呀腎呀

塞返落個肚到

你有冇諗過未來幾個月去紅館開棟篤笑?

我多次叫你指出我邊度有無視，你邊次指得出我有無視？次次你都係無理據指控

中國佔領完越南人固有領土，就用紅字去講？你都幾無恥
綠字我多次指出你有乜邏輯問題。如果中國佔領完越南土地同人口都可以叫繼承的話，同理英國都可以話繼承香港人同土地，可以共管。一早駁咗JR.你 但你係咁選擇性失明屈我無駁你

你嘅「基本歷史」只係基於中原史觀咋
歷史冇絕對嘅是非對錯，更加冇絕對嘅事實

但只要參考更多角度嘅歷史，先可以更接近事件嘅真相。接納唔同角度嘅歷史係必要嘅，綜合唔同史料先可以發現更多真相同角度

但你，一味依據中原史觀就當事實，有冇諗過咁樣係好主觀？我唔會排斥中原史觀嘅史料，但同時都會參考返英國史觀嘅資料去比較，亦唔係單單依賴英國史觀，而係經綜合先得出剛才嘅結論

你無理據，對我嘅反駁選擇性失明，又人身攻擊，如果講智力有問題的話，係你先有問題囉

就算用中原史觀，JR條友都畀人捉住佢雙重標準啦

點解可以到左今時今日都未block JR呢隻五毛狗，你唔quote我都已經唔記得左佢

好心就block柒佢啦
只要有講佢主人嘅壞話
甚本上佢都會出現
諗住睇啲好嘅回覆
點知咁多人應隻0.5

由公元前千幾年去到南越國，百越族都係住喺兩廣同現時越南，係之後中原王朝強佔咗兩廣土地同人口。佔領完人哋首都就當繼承？你無病呀？咁都唔叫固有的話，中國就唔好話香港係中國固有領土
唔好屈我get唔到你講咩，我係話你雙重標準。中國佔領完人哋越南嘅土地同人口都可以叫做繼承的話，英國之於香港都可以叫繼承香港嘅人口同土地。否則JR你就係雙重標準

正面反駁晒你嘅回應都屈我無視？用晒理據指出晒你邊度雙重標準都叫屈？！

引晒理據都屈人盲反中國

唔岩聽就block 尻人，香港就係有你ed垃圾先無進步

香港就係有你ed垃圾先無進步

都知你會咁講啦
如果基於英國史觀，我點知清國官員嘅建議？
我點知清國官員/皇帝對英國人嘅反應同態度？
唔止我，好多人自幼都受中原史觀影響，教科書點樣記載英清戰役我會唔知？
如果我只係基於英國史觀，我大可以下結論，英國嘅宣戰係正義之舉，教化落後文明
我有冇咁講？

就正正因為綜合兩個史觀，我先結論出，清國係自找麻煩，
而唔係咩落後文明受正義之舉制裁，
亦唔係被迫簽署咩不平等條約。

但你呢？你只係當中原史觀嘅史料係唯一答案同真相咋，邊個主觀，邊個偏頗失實呢？一目了然

兩廣畀中國佔領之前，已經畀越南管治咗千幾年，由相當於中國夏朝開始嘅時間，到南越國，越南人有兩廣已經接近二千年。同理兩廣都係算越南固有領土
南越國係越南嘅一個朝代，點“佔領”？
定還是你想同我講唐係佔領隋嘅領土？

支那

又嚟無理據老屈

清政府=中國?

咁佢要用中原史觀嘛，咪睇吓用中原史觀會唔會出事囉

我簡單講幾句，因為我已經講過冇數次，唔想成日重復

1.「中國」有好多意思，係佢依家語意，係指國號意思之「中華人民共和國」
2. 大清帝國合法繼承人係中華民國
3.中華人民共和國冇香港合法繼承權
4.中華人民共和國佔領香港係非法，違反國際法

迫清政府做生意
咩叫迫人做生意

你話唔等如就唔等如？今日越南人完全繼承晒百越族南越國，南越國只係越南眾多朝代之一，點解畀你屈到“唔完全等如”？人哋越南除咗畀中國佔領之外，朝代基本上都係代代相傳。咁都唔等如點先叫等如？

如果中國=之前所有朝代的話
咁南越一定係越南其中一個朝代。

你自己對人宣戰，打輸左，咁就當然係人地話事架啦
邊有得怒？

百越人世世代代之後成為今日叫越南人嘅人，我話？事實都叫我話？你屈得就屈
如果中國佔領完越南土地都叫繼承的話，同理英國亦繼承香港同香港人
呢兩者個邏輯關係我已經講咗好多次。但JR你不斷無視中國佔領越南土地呢個事實。但同時又要話英國係佔領香港，完全係雙重標準

因為中國佔領咗兩廣吖嘛。

因為你根本無回應過英國用同樣logic之下，點解唔可以共治香港
香港人夠有部分成為今日英國嘅人啦

咁香港讓咗比英國就變咗做英國人?

你覺得中國佔領完越南嘅兩廣，因為有部份後人係中國嘅人，所以中國可以同越南共治兩廣
咁同理英國佔有完香港，因為有部份香港人後人係英國嘅人，所以英國應用可以同中國共治香港

JR唔該你吱好雙重標準

我一直都講緊南越國係越南嘅一個朝代，唔好又偷換概念

#230已經回應咗，唔好屈我無回

清國派人圍商館，打英國商人
邊個開戰先？

簡單講，你國係到 碰瓷
人地一發惡就懶人地霸道

平唔平等好主觀，俾咗出去既野就係俾咗出去，咁我想問香港人喺97前係咪英國人

JR而家答係又死唔係又死

香港獨立係唯一出路

越南領土係中國以戰爭強佔
唔好對呢點選擇性失明
強佔完都可以共治的話，咁中國就應該同英國共治香港

hi, 柒頭

中國人唔食既話，咁輸黎都冇用
即係中國自己同自己宣戰

咁同理兩廣人只係中國治下嘅越南人
唔該將兩廣還返畀越南

咁俾中國佔領咗越南地方既人就唔係中國人
係中國治下既越南人，你小心啲講好喎

loop係因為你不斷無視呢個事實
個“南越國領土現今由越南同中國管治”嘅原因係因為中國以戰爭強佔
強佔完都可以共治的話，咁中國就應該同英國共治香港

中國人唔食咪唔駛買
自己都唔團結點怪出面啲人

我一直講南越國係越南嘅一個朝代，到底係get到自己錯乜未？

你點定義係唔係佔領?咁中國係點得到嗰達地方?

事實係呀，有咩講錯？

咁97前既香港人就係英國人

垃圾五毛狗JG仆街死
唔滿意咪block我囉

緊係啦，自己國家為自己利益一直都係咁
但自己人都唔識諗自己國家利益，咁緊係自己人責任最大

被支那拖垮。。。

我講97前喎，問你中國點得到嗰達地你又唔回我

南越只係越南嘅一個朝代，你不斷無視呢點，正如中國中原史觀，漢唐宋明都係中國一樣。唔好死屈南越國亡咗，如果南越叫做亡咗，中國就可以同越南共治兩廣的話，清國都亡咗，唔該叫返英國嚟共治香港

即係你承認中國輸俾英國係自己人造成啦

咁同理兩廣人咪只係中國治下嘅越南人囉

用武力強佔都叫固有領土？咁香港都係英國固有領土啦

以戰爭手段強佔，請問係唔係佔領?

你覺得香港係香港人搞死，同理，中國都係中國人唔爭氣俾自己搞死(輸俾英國)，否則就係雙重標準，既邏輯

唔好講到清國咁清高
當時清國都係因為貿易問題先翻面，鴉片導致清國有巨大既逆差
而且戰爭後，中國人獲得種鴉片既技術後，英國既優勢已經慢慢消失，但你支人轉食返自己種既鴉片

所以總結係：禁鴉片根本只係個借口
實情兩國想係貿易上佔便宜
清國爭輸左，咪扮可憐lo
所以都話中史書讀壞人個腦

支港就係垃圾 點會跟得上時代
咁多老屎忽話事 思想守舊
支港垃圾理論 槍打出頭鳥 出錯咩獲
所以最緊要維持現狀 唔好搞創新研發 少做少錯 唔做唔錯 邊個敢搞野
咪繼續炒炒賣賣 投機

?

南越點解會係中國一個朝代? 你又玩put the words in others' mouth?
南越係越南其中一個朝代.
如果你覺得清係中國一個朝代的話, 咁南越點會唔係越南嘅其中一個朝代? 南越同期嘅中國係秦.

如果係照我邏輯的話, 無可能越南同中國共管香港. 因為我一直都係主張公投. 我只係用緊你嘅中原史觀去反駁你嘅雙重標準.

中國如果話英國強佔香港, 要還返畀中國的話, 咁同理, 中國唔該將兩廣還返畀越南, 否則就係雙重標準

英國理唔理一回事. 唔好轉移視線. 而家講緊中國唔將兩廣還畀越南, 但叫英國將香港畀中國, 係雙重標準到爆

而家係講緊打輸邊個責任大，唔係應唔應該打喎，英國人識為自己國家利益，中國人就唔識為自己國家利益團結，你咁講一講，重突顯咗中國人唔愛國tim

仲話做超級聯繫人 即係超級寄生蟲
支港最多就係呢d 地產經紀 乜乜經紀
幫人買乜買物 賺佣金

好咁我承認英國開人波係唔啱，即係你都承認中國人自己唔愛國, deal

你問"點解南越會係越南其中一個朝代?" 咁不如我又問返你, 點解漢晉隋唐宋明清會係中國嘅朝代?

即係你承認係佔領啦
咁佔領咗之後嗰到啲係中國人定越南人?

大家覺得中國嘅新型產業多定係香港新型產業多？
邊到比較容易接受新野？

因為你冇回應過中國人唔愛國所以打輸俾英國囉

南越前嘅朝代係鴻龐, 南越之後畀漢佔領, 但越南"前李朝"於公元6世紀復國. 中國唐朝佔領之後有吳朝, 丁朝, 前黎朝, 陳朝, 胡朝, 中間有啲我都唔撚數喇,
一個朝代滅亡唔係國家滅亡, JR 就不斷用呢點嚟偷換

咁清國派人圍商館又好有道理？
林維喜事件咪即係古代版既碰瓷lo
單野根本就係無頭冤案

即係古代版既整喊細路仔事件

我無轉移視線, 我講過好多次, 南越係越南嘅一個朝代, #300亦答咗你

冇回過，幫你推吓

林維喜事件其實係呢兩單野既翻版
誰正誰錯根本難以定奪

邊度搬龍門？你又屈我

盲左？

你正面回應咗我#296先
你問"點解南越會係越南其中一個朝代?" 咁不如我又問返你, 點解漢晉隋唐宋明清會係中國嘅朝代?

即係佢哋而家唔係中國人啦

咁你回應吓啦，come on

咁點解兩廣唔還返畀越南？

岩,有時駁佢只係為左比其他人睇到

咁清朝人係咪中國人?

所以我都廢事認真理條傻西JR
得閒屌下佢老母仲好玩
五毛JR全家生癌死

南越國領土係因為中國武力強佔先會變成被so called兩國管治，但你對中國武力佔領呢點不斷選擇性失明
你又證明吓點解漢晉隋唐宋明清係中國先啦。

無錯

我當你講既係中國朝代一部分，咁係咪等於你承認南越係越南既朝代?

應該我問你，點解漢晉隋唐宋明清唔係中國嘅朝代?[/quote]
我無講過紅字。
如果紅字係中國朝代的話，點解南越唔係越南朝代？
你先答咗我紅字點解係中國朝代先

咁清朝人係咪中國人?清朝亡咗先有中國喎

你又再次將朝代同國家偷換。南越只係越南其中一個朝代

同埋用你邏輯，97前既香港人咪英國人囉…

咁點解中國人咁唔爭氣要食鴉片俾英國人賺錢?

1. 點解人地無啦啦要打死佢？ 而事後到底邊個搞人先都唔知
2. 我就唔信當時林則除 呢位大官會為左一個平民而大費周章，以此可以推導落第三點
3. 林維喜好大機會係清國指使佢去果到搞事，點知人地黎真時比英國水兵打死左
亦都即係古代版既整喊細路仔事件

你點定義一個朝代點先屬於一個國家?

仲要最搞笑係屌英國人賣鴉片比支那人
然後支那人種返鴉片比自己人食時就完全無視左

Đọc lịch sử Việt Nam, chúng ta đều nhận thấy Nhà Triệu (207-111 trước Tây Lịch) là một
triều đại rực rỡ của nước Nam Việt, với cương thổ từ Đông sang Tây rộng hơn vạn dậm, do
Triệu Vũ Đế, tên thật là Triệu Đà thành lập năm 207 trước Tây Lịch.

由97前我就明白，中共冇咁o既level去管一個世界行得很前的香港。
結果係點，今日大家都知！ 我反對暴力抗衡，唔係認為錯，只因抗唔過！ 勞民傷財又折兵的事實在on9.
面對大陸管治，夠哂野蠻就一定。不過你溝條女返黎，其實都係冇咩道理可言，但你一樣溝到佢上床！ 不過唔知幾時開始，香港人連呢個技能都冇埋。
係一片「所有女人都係雞」 o既呼聲中，屌到西o既人從來懶得去回認呢個問題。最起碼佢地仲識得點樣面對一件蠻不講理o既生物相處而得到自己想要的效果。

要民生，要改善，要生活，你夠土豪夠父幹夠靚仔可以屌打全世界o既，咁咪西水長流羅。。但呢o的從來只係佔社會o既不到10%, 唔同其他人全部等死？ 我從來睇大陸(包括那些更極端的北佬) 人始終係人，你打佢唔過但又想改變，可以引渡。唔需要同化思想但起碼要了解對家行為同思維方式，打又唔夠打，腦又唔肯食，同行出街鳩叫「點解我定豆唔係李+乘」 一樣咁on9!

咁香港都係英國既一個朝代。。

問題係中國佔領完越南領土都可以玩共同管治的話，同理中國應該要畀英國共同管治香港

Nhà Triệu 就係“趙朝“，即係趙佗建立嘅南越國

我同意香港97後係還咗俾中國喎
咁你同唔同意97前香港人係英國人?
同意?唔同意and原因?

咁中國還返兩廣畀越南未？

其實勇武抗爭個message係比香港人多過比支那人

都話我認囉，咁你認未呀，中國人唔愛國輸俾英國呀，認左都重loop

新移民+綜狗

你幾歲呀？
現代做官做議員都唔一定為民啦
更何況古代？

英國人係唔啱呀，咁你點睇中國人唔愛國打輸俾英國呀

( Show Blocked User - 捉人深處雞姦 )

中國佔過南越所以佢係中國既一個朝代
英國佔過香港所以香港係英國既一個朝代
殖民地都係佔

南越俾中國佔咗係中國人，點解香港俾英國佔咗段時間唔係英國人?why?

咁你認為中國人食英國人陰謀輸出既邪片係愛國?

成個社會都為錢做戲
上到位得三類人：
1. 戲子
2. 騙子
3. 錄音機
成個社會，正苦，上至大陸政府都靠偷呃拐騙維生

有咩上位者咪有咩發展
好出奇咩

你又偷換概念，我嘅邏輯點可能會得出南越係中國一個朝代？
中國武力佔領先會有越南土地變為中國統治，呢點JR不斷選擇性失明
南越土地並唔係自古以來係中國土地，係中國打返嚟，打返嚟之前一直都係越南土地。唔該JR你唔好不斷選擇性失明

咁點解唐宋元明清係中國既朝代，南越就唔係越南既朝代?

咁照你邏輯，兩廣人就係中國治下嘅越南人。因為兩廣係中國武力佔領而得嚟。
咁中國唔將兩廣歸還畀越南就係雙重標準
JR你唔好死loop中國而家統治緊部分南越國領土，呢啲領土喺中國武力侵佔之前都係越南嘅土地

上面講晒原因你又問？！

點解南越唔係越南其中一個朝代？

係囉，點解呢？JR你小心唔好玩雙重標準喎

當年有料怕咩爭姐 到依家叫你乖乖受屌 獅子山精神

因為唐宋元明清都係中國朝代LO

咪講咗南越國之前，雄王個朝代都係喺呢堆地方度，只係後來兩廣被中國佔領。領土畀中國佔領細咗唔代表唔存在，而且南越國有一直傳承落去。

我答咗你啦，你又選擇性失明

我咪認左英國唔岩, 但你又唔肯面對中國人唔愛國, 唔認同又唔講原因

JR用係邏輯, 係咪呀豬呀狗俾包白粉你都會吸?
點解中國人要吸英國人既鴉片, 俾英國人賺錢既同時又積弱自己?
咁既表現係愛國唔愛國?

呢度JR未答喎

JR 答得人哋“咁點解唐宋元明清係中國既朝代，南越就唔係越南既朝代?”未？

新移民係補充緊香港人口，減輕人口老化帶來嘅問題[/quote]
屌你老母啦
以前一直都有普通話堂架啦
我唔同意用普通話黎學中文

咁我無話佢唔為民既
不過為左一個平民，趕走哂英國商人，有錢都唔賺
如果呢d 行動單純為一個「平民/賤民」 你可以信既，但好違反常理，亦都唔多覺清國既官員會咁 愛民如子

假設係，咁佢真係仲好過宜家既支那
之前果敢炸死5個代支那人，支那聲都唔敢聲
如果好似林則除咁做，可能早就出兵啦

天價買水，比新加坡向馬來西亞買水貴好多>>呢個你可以話係香港冇膽同中國講價
見你引用又答下
香港政府 = 中國政府 =/= 香港人

所以唔係香港人冇膽同中國講價

邊到? 你係咁話英國唔岩咋喎

咁你係唔係承認吸鴉片既中國人係唔愛國?

重有我講左好多次英國打人係佢唔岩, 唔好再問我同一個問題

香港俾英國佔咗段時間, 同你講歷史, 唔係講而家

中國都唔當有架啦, 如果唔係一早有普選啦

咁你既睇法係點?吸鴉片既中國人係愛唔愛國?

咁林維喜事件只係枝節啦
根本核心係清英兩國為貿易而打杖
然後清國打輸左，就係歷史書到寫到人地幾衰
唔提下自己根本就其身不正

因為我用中國角度出發

我覺得可以, 俾錢你既敵人用點會係愛國

佢係河北人唔等於佢係中國人喎, 元朝蒙古人唔係中原地區又係唔係屬於中國?

你識唔識中文呀, 97前香港係咩人同97後香港係咩人係兩個問題黎架

有咩衝突?

元朝蒙古人唔係中原地區又係唔係屬於中國?

97後唔問得歷史問題?
咁中國歷史都唔駛讀, 你衰啦...

香港除左有錢人, 有邊個唔係奴隸

蒙古人唔係中原地區WO, 又關中國事?

你有答我咩?
97後唔問得歷史問題?
請答

咪問你有咩衝突LO....

咁蒙古人係唔係中國人?

有冇意義同係唔係係兩回事

係, 定唔係AND原因?

從自己憎嘅人嘅角度去諗野有咩問題?

差啲睇少左, 去行事係你偷偷地加上去架咋

更改, 係香港政府固步自封

追唔到就拖低你，再加埋啲賣港太監

中華人民共和國在1949年10月16日和蒙古人民共和國建交，承認外蒙古獨立。1961年蒙古人民共和國加入聯合國，中華民國在美國壓力下，以缺席的方式放棄了使用否決權。1992年2月12日，蒙古人民共和國改國名為蒙古國，並更改國旗國徽，宣佈放棄社會主義，實行多黨制。中華民國也以新聞稿形式承認蒙古國為一獨立國家[16]。

???

收嗲啦屌你老母！JR哥話係就係啦！蒙古人唔係中國人嘅話，咁唔通係蒙古人咩！鳩下鳩下

咁係美國既中國人係美國人?

97前既香港人?

中國深圳啲巴西人都係中國治下，嗰啲巴西人都係中國人
中國係多民族國家嚟㗎嘛！撐你呀JR哥！
咱們都是中國人！公民民族主義萬歲！

補充：南越時代哪兒來的中國？哪兒來的中國人？

俾英國佔領左都係中國人？
南越俾漢朝佔左又係咩人？

河北＝中原地區，中原地區＝／＝中國

香港一直都係第二個日本

中原地區而家係中國一部份
但古代冇中國呢個國家

啱呀Ching！講得一啲都無錯！
盤古開天呀嘛！盤古係中國人嚟嘅，咁佢手腳化成嘅土地就梗係自古以嚟都係屬於中國㗎啦！事實不容爭辯

中國發明咗時光機，歷代皇帝都係黨員

來源?

乜都屈北京，乜數碼港中醫港係北京將佢變地產？
根本無實業係港英八十年代已積落。香港人自己唔去轉型就屈人唔比你轉。
業主係北京控制？

趙佗嘅南越國, 同上個鴻龐(即係我上面講嘅雄王), 都已經喺兩廣一帶存在.

趙佗嘅南越國，現今越南只係繼承佢少部份領土係因為中國嘅侵略, 呢度講咗好撚多次, JR 你都仲係選擇性失明

到之後對住中國漢朝起義嘅Hai Bà Trưng, 一樣有返兩廣同現有越南.

再之後嘅Nhà Tiền Lý, 有廣西一部份.

而如果蒙古人建立嘅元朝係中國嘅一個朝代, 同理趙佗嘅南越國無可能唔係越南嘅一個朝代

中國係自有永有㗎，有哂文獻話中國人盤古開天闢地，幾千年前，中國人軒轅氏同神農氏已經以中國人身份存在於中國，咁點會無中國呢個國家呀？

駁唔到嗰個係JR 你啦, 如果香港人唔係英國人的話, 同理兩廣人都唔係中國人囉

古代D政權都自稱自己中華人民共和國?

你收皮啦港獨狗！讀屎片！返去讀多啲歷史先啦，明眼人一看就知係盲反中國

淨係大陸城市都發展得好過香港就知，又係英奴屈中共。

咁華人都係越南統治下嘅其中一個種族喎, 咁點解趙陀唔係越南人? 你個龍門搬定未?

=中華人民共和國?
時光機?

「中國」兩個字係幾千年前已經由中國人倉頡創造咗出嚟，所以係

新移民係補充緊香港人口，減輕人口老化帶來嘅問題[/quote]

第一點就知你無料扮四條，中共限死左每年賣地數量仲話唔關事。
收皮啦五毛。

南越只係越南其中一個朝代, 你又loop用朝代滅亡偷換做國家滅亡.
南越土地被中國統治係因為中國武力入侵, 呢點JR 你仲要選擇性失明幾耐?
就算唔講南越國都仲有Hai Bà Trưng, 呢個都有兩廣地.
如果同化咗, 武力佔領咗就可以叫兩廣人做中國人的話, 咁香港人一樣係英國人, 中國無權收返香港.

原來我覆漏咗，交俾你

講講下做咩講到咁遠

有新加坡住嘅馬拉朋友話
外國人拎左新加坡居留之後
就算想買組屋
佢都會check晒你外地有冇資產，大陸嘅都check到

宜家香港地連新移民大陸有冇樓都check唔到

150個咩人入黎又冇say
施君龍咁嘅人都可以落返黎渣benz

買水貴過人又唔敢叫減價
叫佢計用量收錢都話唔得

香港政府話事個班友冇guts又廢啫

華咩人呀JR哥！中國人就中國人啦！

講講下做咩講到咁遠 <- 因為要證明中國根本無合理理據叫英國交出香港, 中國成日都雙重標準

一用越南做主角視點套入中原史觀, 再去睇中國的話, 根本一睇就會睇到中國係好雙重標準嘅

兩次鴉片戰爭，源於英國侵略，打勝仗逼中國簽不平等條約，係班港獨/本土狗為左盲反中國連歷史都可以歪曲。

點解你英國想簽貿易協定，中國一定要簽?[/quote]

咁中國自古都有打弱國逼人簽不平等條約，中國人自古就係愛戰爭嘅民族。

反而南越國就係趙佗呢個中國人建立

果時邊到有中華人民共和國?時光機?

當然
佢地自稱中國只係中央之國, 係指地理位置, 唔係一個叫中華人民共和國既政權

JR哥又口快講咗錯喇！
香港係咩地方呀？中國地方呀嘛！香港人係咩人呀？中國人呀嘛！香港政府係由咩人管治呀？中國人呀嘛！
咁香港嘅政府咪即係中國嘅政府咯，咁中國嘅政府同中國嘅地產商勾結，梗係關中國事啦！
話唔關事咁咪認同港獨
唔緊要！JR哥口快講錯啫！無事無事

所以咪唔關而家既中國時LO

咁唔該你定義清楚「中國」兩字係想指邊一方面
「中國」依兩個字已經俾你地用到模糊曬

所以中央之國(中原位置)上既朝代係唔關中華人民共和國事
個關係只係中華人民共和國係呢塊地上既一個政權
兩廣人只係中原位置上既人, 但唔係中華人民共和國既人

鴻龐可以係傳說人物, 但相對中國夏朝都係. 但問題係傳說嘅夏朝, 中原地區無人咩?
同理鴻龐時期南越國地區, 第一一定唔係中原皇朝管緊. 第二就係中原王朝入侵咗南越國所在嘅地區. 所以如果中國要英國交出香港的話, 同理中國都應該交還兩廣畀越南.

元朝可以係中國朝代, 蒙古人可以係中國人的話, 你屈南越係中國朝代, 趙佗係中國人就雙重標準.
之後對住中國漢朝起義嘅Hai Bà Trưng你又選擇性失明? Hai Bà Trưng一樣有兩廣地區同今日越南.

仲有我上面有講 Hai Bà Trưng 之後嘅Nhà Tiền Lý, 有廣西一部份. 中國交還咗畀越南未?

上面答左

你直接話中國而家發明左時光機咪得LO

港英一早行高地價政策，中共限制賣地數量，合哂港英心意，被香港人屌未將個波推落中共度囉[/quote]
香港地價係84年簽完英中聯合聲明先飛升. 仲有97之後20年越來越貴. 根本就係中國搞死香港. 97之後20年根本無得抵賴. 港中殖民政府都係中國欽點嘅

JR 又再次對他人理據選擇性失明之後屈人盲反

改正

吓！我不嬲都認同JR哥你㗎喎！嗰個國家治下嘅人就係嗰個國家嘅人呀嘛！你講嘅 我只係指出你講錯咗，香港高地價問題真係關中國事咁解啫嘛，唔關中國事關邊個事呀？關香港事呀？

兩廣人唔係中原位置上嘅人呀大佬

冇傳承到, 前國已亡, 中華人民共和國係中原一個新既國家

中國佔領咗越南嘅地方霸埋啲人, 就可以話兩廣人係中國人. 咁JR 你話97前香港人唔係英國人, 就係雙重標準

咁咪唔準確囉
又想人理性討論，但簡單問你「中國」係指邊一方面都唔肯答
你試下出到去，同教授學者講，中國咪中國囉，
俾佢地笑死啊

仲拉撚到去港獨
你答唔到就咪係到詭辯啦

仲有Nhà Ngô 都有廣西一部份. 越南都統治咗呢啲地方好長時間吓, 中國交還咗畀越南未?

你話係就係呀？ JR哥話中國咪中國就係啦！你收嗲啦港獨狗！

冇傳承到, 前國已亡, 中華人民共和國係中原一個新既國家
如何傳承一個政權?

趙佗就算真係河北人又點? 元朝可以係中國朝代, 蒙古人可以係中國人的話, 你屈南越係中國朝代, 趙佗係中國人就雙重標準.
Hai Bà Trưng 係起兵佔領中國領土? 嘩你都好指鹿為馬老屈.
呢度你又選擇性失明, 我post 多次"同理鴻龐時期南越國地區, 第一一定唔係中原皇朝管緊. 第二就係中原王朝入侵咗南越國所在嘅地區. 所以如果中國要英國交出香港的話, 同理中國都應該交還兩廣畀越南."

香港政府咪即係中國嘅政府，香港人咪即係中國人囉
咁即係關中國事啦，唔係咩JR哥

香港地價係80年代飛升係當時香港人口愈來化多。
至於而家香港地價/樓價愈來愈貴，係地產霸權問題，關中國咩事? 香港政府班香港官員有冇解決地產霸權呀? 香港有幾多人支持消滅地產霸權呀? 咁都唔香港事?[/quote]
你又對中共喺聯合聲明Land Leasing Annex III入面限制每年賣地50公頃選擇性失明, 再屈去人口增加事.
香港而家個政府係中國欽點, 如果無冇解決地產霸權, 即係中國欽點咗班垃圾. 中國又唔畀普選, 又要欽點班垃圾, 點會唔關中國事?

香港嘅問題咪即係中國嘅問題囉 香港係中國嘅一部分呀嘛

我重申：我不嬲都認同JR哥你，嗰個國家治下嘅人就係嗰個國家嘅人
咁一國兩制底下嘅問題，即係中國嘅問題啦

你要話趙佗的確係中國人無問題, 但同理的話, 元同清就唔會係中國嘅朝代. 唔該唔好玩雙重標準.
紅字唔好又選擇性失明. 中原皇朝係入侵越南. 南越國只係越南一個朝代, JR 你不斷用朝代滅亡去偷換國家滅亡. 南越之後有Nhà Tiền Lý, Nhà Ngô, Lê dynasty呢啲有廣西一部分嘅越南朝代. 中國一樣無還返任何土地畀越南.

如果越南其中一個朝代滅亡, 你就可以話"比中國同越南分別管治，睇唔到有交還必要" 的話, 咁清國亡咗, 同理英國就根本無必要交出香港. JR 你個龍門set 定未?

限制賣地只係惡化左情況，但高地價政策之前已經存在。
同埋限制賣地只係適用於過渡期(1984-1997)，之後已經唔存在，香港政府唔大規模賣地，係香港政府班香港官問題呀，全部特首都係香港人呀 同埋我認為香港房屋/土地問題唔係數量問題，係分配問題。

根本香港人想將個問題推落中國度，推卸責任。[/quote]
香港自97後個政府係中國欽點, 如果無冇解決地產霸權, 即係中國欽點咗班垃圾. 中國又唔畀普選, 又要欽點班垃圾, 點會唔關中國事?

JR 根本就不斷雙重標準. 連元清都話係中國嘅朝代. 但南越國就屈做唔係越南嘅朝代. 個龍門識郁嘅

想收工啦？

咁關之前啲朝代咩事?
你答咗野架啦？

仲有人理隻5毛狗jr

jr係高薪5毛？ 可以嘈咁耐

唔明喎JR哥，好矛盾好亂呀 你講清楚啲得唔得呀？香港係中國嘅一部份，如果香港嘅問題唔係中國嘅問題，咁唔通係香港自己嘅問題？咁深圳嘅問題係咪深圳嘅問題而唔係中國嘅問題
咁究竟咩地方嘅問題先係中國嘅問題？真係耐人尋味

JR次次都護共同撐保皇狗 出晒名既5毛黎

我無話到元同清一定唔係中國朝代, 我係話你雙重標準緊.
統治大部份領土就叫中國嘅朝代. 咁南越國都統治鴻龐大部份領土. 而Hai Bà Trưng一樣係統治鴻龐大部份領土. 唔好單係講Hai Bà Trưng時間短. 夾住喺中間嘅南越國一樣統治佢前後朝代大部份領土. 咁南越一樣係越南嘅一個朝代.
你根本駁唔到, 駁唔到都話駁咗? JR 你又玩老屈.

講咁多做咩, 本民前仲出來以武制暴, 無畏無懼, 而家去左邊

JR 搬唔掂個龍門吖嘛

有時睇吓人哋可以點搬個龍門, 都幾好玩架

JR 仲要屈去港獨度. 無啦啦又轉移視線.

如果由夏一直數到清都係叫中國的話, 咁即係中國係佔領咗越南嘅國土, 而中國無還返畀越南.
但同時英國佔領咗香港, 中國又要英國交返香港出嚟喎. 咁都唔叫雙重標準, 我真係唔知咩先叫雙重標準

Thanks to China

可惜班中國人, 有事就推落香港人頭上, 無事就屈香港人係中國人.
明明中國將香港搞到一鑊粥又死撐.

根本中國唔係打橫嚟叫英國交出香港就無事

咪就係, 無啦啦屈我哋做中國人.

明明中國佔領完越南, 兩廣人都叫做中國人. 咁點解香港人認做英國人時, 班中國人會炒蝦拆蟹?

其實香港人一路用開d書面語=普通話，普通話教中文原意係好。[/quote]
原意係好？我就當你原意係好
個結果出左黎係點呀？仲差左囉

其實本來中國唔係反對香港人公投前途自決, 我都唔洗喺度掘返晒中國舊史出嚟, 掘返晒中國點玩雙重標準. 公投本來就係尊重當地住民, 避免晒堆麻麻煩煩講極都唔完嘅歷史出嚟. 但中國就係為咗自己利益, 不惜係咁玩雙重標準都死要佔領香港, 唔畀香港公投前途自決

清國政府派人去圍商館，打英國商人，充公哂人地d貨
唔好同我咁唔係宣戰行為

係以前，商館=大使館

引晒入來

JR你無回到#550，同埋你不斷對“中國入侵越南先得到兩廣”呢點選擇性失明。JR你要選擇性失明，要唔回，就唔好話人loop. 因為問題喺你身上

垃圾廢物先鐘意block人

你條友肯定係5毛，大家block左他算啦

立法及釋法權在人大
立法會變成橡皮圖章

以後都係要靠中國先發到圍，係班柒頭on99

佢會話佢係河北人，即係中國人(當然呢個係謬誤，除非中共有時光機)
但咁就變返越南同中共都有同一歷史，兩廣應該被共同管治，香港亦應被中英共同管治
jr開工未?

JR 條親中賣港賊上咗水啦, 不過死都唔入嚟回應之嘛

JR件垃圾上咗水都唔敢回

支那狗五毛依d時候就講香港人唔係中國人， 明明香港係支那狗眼中係支那不可分裂一部份， 而事實政府同各行業管理層都俾支那操控收買， 落後明顯梗係關支那操控收買既支港政府各行業管理層事

咩支那人？係支那狗， 條友邊度會係人， jr畜牲一隻

原意係好？我就當你原意係好
個結果出左黎係點呀？仲差左囉[/quote]
原乜意學好中文， 由頭到尾都係推普機以統一語言降低地方意識

一句講晒
支治廿年
香港玩完

#550 入面我呢個論點"統治大部份領土就叫中國嘅朝代. 咁南越國都統治鴻龐大部份領土. 而Hai Bà Trưng一樣係統治鴻龐大部份領土. 唔好單係講Hai Bà Trưng時間短. 夾住喺中間嘅南越國一樣統治佢前後朝代大部份領土. 咁南越一樣係越南嘅一個朝代."
JR 呢件親中賣港賊完全無正面回應過

學聯今日在中大舉辦《殖民香港：由英殖時期到特區年代》學術研討會，並邀請《信報》前主筆練乙錚、時事評論員鄺健銘、港大現代語言及文化學院助理教授王慧麟、美國約翰霍普金斯大學副教授孔誥烽、《香港革新論》主編方志恒擔任首個環節的講者。

練乙錚以「從歷史看香港的政治地位屬性」為題演講，他談到，中國當初是以侵略的方式，將香港納入中國版圖，並首度表示不認同傳統泛民所主張的「中共不是中國一部分」的說法，認為經不起學術考究。他批評，中國目前崇尚的「中國夢」，其實包含復仇的快意、過去百年的屈辱心態，以及古時的帝國夢心態。

練乙錚表示，過往傳統泛民所主張「中共不是中國一部分」的說法，只屬政治操控下的論述，反問「有邊個歷史學家認為秦朝、元朝、明朝、清朝唔係中國？我覺得呢樣嘢好難成立」，認為有關說法經不起學術考究，「如果將中國最好嘅嘢就認為係中國，差嘅嘢就唔係中國，呢個唔係一個科學嘅態度。」

練乙錚引用中國歷史，指在秦國侵略百越族時，香港首次一併納入中國版圖，認為香港當時已被殖民政策統治，而歷史亦一直美化中國用武力擴張版圖的侵略史，「今日嘅中國好強調一句說話，香港自古以來就係中國領土，同唐太宗以前『遼東為舊中國之有......九瀛大定，唯此一隅』（當時遼東未屬唐朝所有）嘅講法一樣，思想同脈絡兩千幾年都冇變過，覺得以前殖民侵略咗嘅地方，就係我哋嘅地方。」

他指，香港一開始是殖民地，後來變成屬於中國的一部分，但他引用法國容許海外屬地新喀里多尼亞明年舉行自決公投的例子，指香港不一定完全屬於中國，認為香港人有權利爭取公投，「如果參考英國嘅殖民傳統，香港唔再係殖民地；但如果參考日本、法國嘅模式，香港完全有條件、有理由話自己係中國嘅殖民地。」新喀里多尼亞自1853年起屬於法國的海外領地，1980年開始，支持與反對獨立的兩派群體不斷發生暴力衝突，促使法國政府在1998年與兩派簽署《努美阿協議》，承諾在明年11月前舉行獨立公投，由當地人民決定是否選擇獨立。

練乙錚指出，明朝、清朝用作管理少數民族的土司制，適用來比喻今日香港的管治狀況。土司制是由中央任命當地民族首領，容許當地民族保持原有國名、領地、經濟生産方式等，同時向他們收取金錢貢品，從而達到鞏固中央集權的統治目的。不過，他指出，中央結束土司制後，便改為委派可隨時任免和調動的流官，對少數民族地區進行直接統治，當中結束土司制的方式殘酷，包括「分道窮搜屠殺，刳腸截脰，分懸崖樹間」，「今日我哋講嘅一國兩制喺咩情況下完結呢？呢個係一個參考。」

他續引用歷史，指帝國的概念在清末期間形成，當時無論皇室、改革派，甚至革命派均崇尚「帝國夢」，批評中國目前強調的「中國夢」，其實包含復仇的快意、過去百年的屈辱心態，以及古時的帝國夢心態。

方志恒的演講題目為「香港自治的悖論」，從自治的角度探討香港從殖民時代到特區年代的變化。他表示，香港的自治權自50年代、全球非殖化的風潮下已逐漸形成，當中包括自主安排財政預算、自行設定港幣匯率、自行管理外匯儲備、自行處理對外事務。而中英雙方簽署的《中英聯合聲明》及後期落實的《基本法》，是進一步確認香港擁有的自治權，並在中國法律體系下成為文化。

不過，方志恒指出，自治本身須包含民主選舉，故用不民主的角度討論自治權，屬不合常理的做法。他說，香港並非真正擁有自治權，只是中央政府給予「代理人」自治權，透過間接手法管治香港，務求滿足西方社會、讓港人接受，以及讓中國政府接受。

他認為，香港表面擁有存競爭元素的選舉，但當權者會透過不同操控，繼續維持掌權的狀態，目前只欠「落實人大831決定」的拼圖，中央政府便能在香港發揮完整的專制民主，模式與新加坡和俄羅斯相似。他指，香港的未來涉及中國、香港、國際社會的想法，認為三方目前仍未有共識，有待將來的角力與博弈。

親中賣港賊JR繼續選擇性失明

叫人上貢個啲已經係啦。

block人就係垃圾，仲要關香港無進步事，你話係就係呀？佢個個post都講埋啲九唔搭八嘅野阻住討論都唔block得？

中國打鳩完人, 佔埋人哋2/3領土咁囉. 嗰次無逼人簽不平等條約嘅. 不過同理的話一定係不平等囉

中國幾時還返兩廣畀越南呀?

中國一心攪死香港，點會俾利益你

比90後連累

點解一定要融合？你同人合作會唔會自我貶抑到幫舐屎眼都肯制

香港係畀中國連累

香港只係被中國強佔，中國係侵略者

人地國家係有自己主權 同支那係求互利 唔係做你契弟呀
香港無主權 係受支共操控 社會利益唔係為香港人 而係出賣緊香港人
咁樣香港根本無利可圖 一邊收窄 一邊防止香港人反抗
香港人點解要比支那控制住? 乜野中國既一部份 全部都係垃圾 傻仔先會信

五毛唔夠人講，就最興玩強權壓到一切

最興猛話共產黨就係有軍隊就係統治者你吹脹呀？

JR你仲要迴避到幾時？

唔好話香港對支那嚟講同外地無分別，就算係所謂嘅自己人，佢地又會幾重視？睇下北京成都河南清低端人口就知啦

JR 你聲稱元同清因為領土同質性, 所以元清可以叫做中國朝代.
同理南越國都統治鴻龐大部份領土. 而Hai Bà Trưng一樣係承繼南越國大部份領土.
唔好單係講Hai Bà Trưng時間短, 而且佢都有成四十幾年. 秦嘅統一都係得15年, 秦都係中原史觀下嘅中國朝代.

一個來自蒙古嘅政權---元. JR你都可以視為中國朝代. 而你聲稱個原因係領土同質性. 咁越南視南越為一個越南朝代, 因為同理南越國都統治鴻龐大部份領土. 而Hai Bà Trưng一樣係承繼南越國大部份領土. 唔好單係講Hai Bà Trưng時間短

如果JR 你聲稱元係中國朝代, 而南越唔係越南朝代, 你就係雙重標準.
而且南越王趙陀係中國人, 只係中國方面嘅聲稱, 該post 內我有畀越南文source 你.

仲有, 泰國吞武里王朝吞武里大帝祖籍廣東潮汕, 唔通佢又係中國朝代?

JR你個龍門set 好未?
仲有, 除咗#550之外, 仲有#576, JR 你係無正面回應過

支那畜話"當年係英國自願歸還香港比中國"
9up當秘笈, 無視佢啦, 佢統戰唔到呢到一條毛

武力威嚇都可以偷換做自願, 中國人係咁無恥架啦

JR 仲係迴避緊問題

啱啱咋醒，望咗幾頁真係頂唔順 其實JR只係一隻澳門五毛 係咪冇人信定係冇人睇過我條五毛list 點解仲有咁多人花咁多時間精力去同隻澳門五毛傾計

支那人話香港落後喎，唔知邊個搞出嚟呢